南韓政府將檢控兩個脫北者團體

南韓統一部稱，除了向檢方舉報脫北者團體製造兩韓緊張形勢，及危害邊境地區居民安全的行為，亦會撤銷它們的營運許可。

北韓因為不滿南韓縱容脫北者的反朝活動，周二起中斷兩韓所有聯絡渠道，並將對韓工作全面轉換為對敵工作。南韓當局低調回應引起在野黨派批評，統一部則反駁，稱對朝事務不可以感情用事。